% Resumo em língua vernácula
%\begin{center}
%	{\Large{\textbf{Título do trabalho}}}
%\end{center}

%\vspace{1cm}

%\begin{flushright}
%	Autor: Nome do aluno\\
%	Orientador(a): Titulação e nome do(a) orientador(a)
%\end{flushright}

\begin{center}
	\Large{\textsc{\textbf{Resumo}}}
\end{center}

\vspace{1cm}

\noindent Este trabalho tem como objetivo estudar os ciclos econômicos do Brasil, dando uma maior ênfase na explicação do nível de investimento como elemento desencadeador das flutuações econômicas. Portanto, foi escolhida para ser analisada, a série de formação bruta de capital fixo entre os períodos de 1996 e 2019. Como a série é constituída pelos investimentos governamental e residencial, serão adotados modelos para extração dos ciclos que possam ser entendidos como os níveis de investimentos da economia nacional. Além disso, foi escolhido um modelo com tendência para modelar as quebras estruturais do período e funções seno e cosseno para modelar os ciclos. O método dos mínimos quadrados foi utilizado para estimar os coeficientes para diversos modelos, pois foram avaliados modelos com diversas quantidades de tendências e componentes harmônicos, totalizando uma avaliação de 64 modelos. Para avaliá-los, quatro métricas estatísticas foram escolhidas. Por fim, com o modelo escolhido, foram identificados os ciclos econômicos que podem vir a explicar as flutuações encontradas no nível de investimento no país.

%\noindent O resumo deve apresentar de forma concisa os pontos relevantes de um texto, fornecendo uma visão rápida e clara do conteúdo e das conclusões do trabalho. O texto, redigido na forma impessoal do verbo, é constituído de uma seqüência de frases concisas e objetivas e não de uma simples enumeração de tópicos, não ultrapassando 500 palavras, seguido, logo abaixo, das palavras representativas do conteúdo do trabalho, isto é, palavras-chave e/ou descritores. Por fim, deve-se evitar, na redação do resumo, o uso de parágrafos (em geral resumos são escritos em parágrafo único), bem como de fórmulas, equações, diagramas e símbolos, optando-se, quando necessário, pela transcrição na forma extensa, além de não incluir citações bibliográficas.

\noindent\textit{Palavras-chave}: Ciclos Econômicos, Nível de Investimento, Modelos de ciclos econômicos.
